【散文】【人生】自殺的勇氣

終於扚起心肝放上連登，大家多多指教
—————————————————————————————————

人愈大，誰沒有過幾次自殺的念頭。或許在某個上班的早晨；或許在某個在公司中發呆的時候；又或許某個星期日的深夜裡，總會有過那麼一個念頭：「不如就這麼死去吧。」只不過，大部分人都不會付諸實行罷了。

其實所謂的不會，不過是不敢，在另一個角度而言，也算是一種懦弱吧。當然，也有些人會叫作所謂的堅強。

好吧，我承認，這是一篇某些人口中會覺得很懦弱的文章。但朋友們，有時候我自己也不得不佩服那些有勇氣自殺的人，又或者說，更多的是羨慕吧。其實很多人包括我，即使有過多少次這種念頭，但都不會這麼做的，原因有太多太多了，有些人是害怕痛；有些人是有太多牽掛；有些人是身上有太多責任還要負；這都使我們卻步，可以說，這些都是我們的羈絆。

我曾經在文章中幻想過，如果自己是一個孤兒，一個無親無朋的孤兒，那我就不再會有對誰的情感瓜葛，我的人生也可以自私的只為自己而活著，我也不需要學會社會上不知甚麼時候開始的所謂堅強，也不用聽人說甚麼學會勇敢的活著。沒有羈絆，了無牽掛，要不要活著、要不要死亡，也只由得我。

但事實是，人又怎麼可能沒有羈絆呢？生而為人，就有羈絆。我這些幻想都太理想了，終將只能是幻想而已。可以說，這不過是懦弱者的幻想，以及他們為自己的懦弱開脫的藉口，他們只能透過幻想一個不可能發生的事，以肯定自己其實也有必死的勇氣罷了，實在可笑。

其實自殺之人並不都是心無懼怕的，反而大部分人仍是害怕死亡的，他們也有著和我們一樣，甚至比我們更甚的羈絆，但他們仍然選擇死亡。在我們認為有著難以擺脫的羈絆時，他們有勇氣去擺脫，你以為他們不知道嗎？你以為他們沒有感情嗎？他們都有，或者更甚。不過他們其中一個痛苦也許就是來自於這羈絆，一方面要面對外在的痛苦，一方面又要面對著羈絆的痛苦，他們與我們都一樣。只不過我們這些人選擇的是「堅強」，他們選擇的是「放棄」，但某程度上也這反映著他們內心所面對的痛苦，「戰勝」了自身的羈絆。

我們這些所謂「堅強」的人，是難以想像在他們決定了結的那一刻，內心是多麼的絕望與痛苦，那可是超越害怕死亡的。這種勇氣，比我們這些所謂堅強生存的勇氣，有過之而無不及。其實，你說他們的「放棄」是逃避嗎？也許，我們的「堅強」才是逃避。

——————————————————————————
IG寫左幾年文，一直冇太大回響，讀者又唔多，最後決定放上來比各位巴打絲打睇，希望同大家分享下自己嘅感受同想法，希望有人同我有共鳴，多啲互動

除左愛情之外，仲有好多題材，生活、成長、哲學、政治等等，反應好的話之後會陸續出架啦

IG：all_about_is_life